數十萬人上街 企業響應大罷工 民不懼死 緬甸掀22222革命

數十萬人上街 企業響應大罷工
民不懼死 緬甸掀22222革命

緬甸民眾越受打壓越是頑強，面對軍方周末奪走三命後再發出毫不含蓄的死亡威脅，緬甸人拒絕被嚇怕，數以十萬計人昨日繼續上街堅決反對政變外，大小企業亦響應罷工，昨紛紛休息一天。重視吉祥日子的緬甸人都期望2021年2月22日是好日子，會成為「22222革命」或「春天革命」邁向勝利的轉捩點。

相關新聞：東盟走後門斡旋 促軍政府停鎮壓

雖然軍方前日深夜透過國營電視台MRTV發出警告，指「示威者煽動民眾、特別是情緒化的年輕人，走上對抗之路，他們將要面對人命損失」，表明準備好用致命武力對應「無政府狀態」，警告民眾昨天勿罷工，但無法嚇倒民眾，在仰光、內比都、曼德勒、密支那和土瓦等至少十多個城市昨日繼續舉行和平集會，要求釋放被捕的國務資政昂山素姬。

在首都內比都，警方很快就採取行動驅散群眾。。。。。。。。

相關新聞：央行高層地震 危及5,850億元經濟

在最大城市仰光，使館區是主要聚集地區，昨天一早通向美國等大使館的道路都被封，有坐滿20輛車的防暴警察在場候命。但一早仍有成千上萬人走出來。46歲的山山莫說：「大家都加入了。我們必須出來。」

■和平示威者把曼德勒一條大街擠得水洩不通。法新社

擇「五條二」吉日 冀成轉捩點

緬甸人向來重視吉祥日子，昨天日期集合了五個二字，他們認為別具意義，不少人將之與1988年8月8日爭取民主的示威相提並論；儘管「8888民運」遭血腥鎮壓，民間估計整場運動或有上萬人喪生。

相比當年軍方今次似乎較克制。由本月1日政變，三周以來民眾示威與公民抗命運動每日上演，但軍方耐性正消失。。。。。。。。。。。

示威者害怕也是常情。22歲的泰泰蘭坦言憂懼，因此出門示威前先誠心祈禱。她說：「我們要民主不要軍政府，我們要創造自己的未來。媽媽也沒有阻止我，只叮囑我當心。」23歲大學生覺覺也矢言會堅持抗爭直至勝利。「我們害怕鎮壓，但我們必須向前。我們真的很憤怒。」

學者：和平解決窗口漸關上

這股義憤亦令公民抗命運動規模有增無已。昨日罷工行動參與的有。。。。。。。。。

歷史學者丹敏吳（Thant Myint U）認為局勢不樂觀，和平化解危機的窗口已漸漸關上：「。。。。。。。。。。」

路透社/法新社/美聯社

■受到軍方恐嚇的仰光市民，昨日繼續走上街頭。法新社

加油呀緬甸人民

有冇人知咩事

如果香港人可以這樣就好了！希望緬甸成功！

光復緬甸，時代革命。
黑軍警死全家。

香港人就係怕死